香港今日開始唔再行法治「基本法」，而係行人治「緊急法」

法庭今日判緊急法合憲，即係行政長官可以隨時話用緊急法。我假設你係一個非常守法既良好市民，就算你唔偷唔搶，唔呃唔騙，唔放火殺人，唔掟汽油彈，唔堵路，唔遊行，唔集會，唔集結；只係一個鐘意番工又好，鐘意吃喝玩樂又好，黃絲又好，藍絲又好；你所有既性命財產及前途都係政府手上，政府只要話我宜家用緊急法，你既所有野都係Under政府。

而相信比較重視法治既相關人士都知，咁樣係同人治無分別，因為重點在於緊急法係合憲，即係政府幾時鐘意用就用，立法會係間接廢左，你班立法會泛民唔批？我用緊急法宣佈你吹得我漲咩。

廿三條，送中條例，監控燈柱，人臉識別
你班泛民唔比我通過？我用緊急法宣佈

藍絲實覺得咁樣好好啦，可以隨時捉曬班黃絲去坐監，咁對藍絲黎講緊係好既，但唔好過於忘形，唔好唔記得你都係可以隨時比政府用緊急法限制你自己，你所有既性命財產都係政府擁有，分別在於佢開唔開口捉你嫁姐，唔想政府搞到你？咁就要乖乖聽話啦，你唔知咩叫乖乖地聽話？好似以前小學咁囉，聽老師話未唔會比人罰囉，係咪先？以後有咩事都要聽老師話啦

以後邊個問我香港行咩法律，我一律會答
「緊急法」

用緊急法唔使用支那蝗大釋法